﻿#4/7/2017

    ทบทวน Groovy เรื่อง Class and method
    ติดตั้ง Grails
    ใช้งาน Grails พื้นฐาน และ Set data source
    สร้าง Controller Class และ Action 
    
    
#5/7/2017

    reration
        one to one ใช้ hasOne
        one to many ใช้ hasmany แค่ Class เดียว
        many on many ใช้ hasmany ทั้งสอง Class
    
    Validate
        การใช้ Constraints
        การใช้ hasError
        
#6/7/2017

    สร้าง Domain และ Controller
    ฝึก Relational Domain
        one to one
        one to many
        many to many 
        
        belongTo // เป็นการบอกว่า Foreign Key ตัวนี้มาจาก Domain อะไร
         
#7/7/2017
   
    ฝึกใช้ validate เช็คข้อมูล
    
#7/12/2017
    
    การสร้าง Method ใน Domain 
    ทำแบบฝึกหัด
    การทำไฟล์ Json
     
#7/19/2017

   ฝึกออกแบบ Database โดยอ้างอิงจาก Shop ใน Game
   ดึงข้อมูลออกมาเป็น Json
    
    